杜Sir電影「柔道龍虎榜」算唔算男人浪漫？

好撚正 雖然未睇過佢refer果套漫畫
但都感受到套戲全部角色都怪怪地之餘
但有拍得好有feel

我叫李亞剛 我剩係用依一招架姐

傳聞球星杜奧巴都好鍾意睇

杜Sir既男人浪漫
一定係槍火

放逐最浪漫

呢套嗰陣容 太屈機

劇情一流 又有啲黑色幽默

我到咗日本就會紅！

呢場戲真係all time favourite

正，但莫講話 iTunes 搵唔到嚟買，Now 同 HMV 個 on-demand 想搵嚟睇都搵唔到，請問各位有冇其他正版網上平台有槍火？

杜sir功力奇高，佢可以唔用對白，齋用電影語言去推進故事，用情節刻畫性格。 拍杜sir戲係一個難得嘅磨練，唔收錢都值得做。如果一定要批評，就要講佢嘅劇本。佢幾部巔峰之作都唔係自己編劇，而且有一大堆近乎實驗性質嘅戲，毀譽參半，衰起上嚟可以衰到貼地，但最好果幾部真係世界級。

最煽情應該係真心英雄
但係真係好男人的浪漫

details？

我想同你打翻場

之前喺個支那網睇過
司徒寶嘅畫面配dear jane 首遠征
正到仆街

信唔信我一野撻低你？

我叫李亞岡 我係用呢一招嘅啫

最鍾意放逐

厚Man有忍呀！

但放逐又同鎗火後半段劇情有D似。。。。攪到唔知點形容好

same

好睇
但好hard sell兄弟情

蔡一智唱日文歌都好正

你好！我叫阿正！

攝影型導演
用鏡頭講故事

所以有韋家輝

我做姿三四郎，你做檜桓。

韋家輝單飛拍啲戲好極端
喜馬拉雅星 最愛女人購物狂
鍾意嘅人好鍾意 唔鍾意嘅人好唔鍾意
真係普遍都正皮就係一個字頭的故事同再生號

利申：鍾意

槍火首bum好正

連山p都請到翻黎

杜Sir最佳+古仔最佳

登...登登鄧，鄧鄧鄧登

一個字頭直頭連昆天都話愛，你講嗰啲我都鍾意
佢通常只係外表睇落好暴走
但入面啲嘢有扣實

啱啱睇翻睇完先知係細個睇唔明先覺得唔好睇
好似Tony 咁周圍搵人打係一個過程，做男人最緊要跌低咗起得返身再打過

「我想同你打返場」

認同
每次睇完都覺得個人充滿希望咁
人生 top3電影
一眾配角又設計得好，成套野啲鏡頭、燈光、美術都好正 （e.g. 梁家輝出場嗰幕）

人地係TVB 到練左幾多年功力啊

好認同,成日覺得杜琪峯同韋家輝一定要拍埋互相配合先發揮到極致,一個世界級導演一個世界級編劇

真心英雄先係

成日都覺得放逐係鎗火嘅延續

tvb學基本功
之後拍商業片磨錬
到銀河開始玩自己嘢
千禧年開始有向生水喉
直頭名利雙收

柔道龍虎榜 放逐 都正到仆街

張家輝做返呂頌賢個角色咁

杜sir
有套復仇 係鬼佬做男主
我覺得都好睇
但成日都冇人提

杜Sir PTU 至到 毒戰之前d電影 都好正

依家佢拍合拍片炒曬粉
雖然套三人行都好有佢風格
但唔係澳門 香港拍
真係差咁種味道

以後應該都冇機會再睇到 杜sir d男人浪漫戲

其實都好明顯啦

復仇炒晒佢以為既冷飯合集而成去外國參展
我覺得拍得都好迎合鬼佬 唔係香港人
所以少人講

毒戰真係轉淚點
拍大陸片令杜sir味少左好多
但毒戰都叫做盡量保留佢風格
不過劇本要變晒

杜sir套神探 如果係何里活片 應該都可以拎奧斯卡

你咁講好奇怪。
齋用電影語言去推進故事，用情節刻畫性格<情節咪就係劇本。

真心英雄 劇本： 游乃海 司徒錦源

鎗火 劇本： 游乃海

暗戰 編劇 游乃海
朱利安·卡邦
勞倫特·考蒂奧德

放遂
編劇 司徒錦源
葉天成
銀河創作組

黑社會
編劇 葉天成
游乃海

呢d全部唔係韋家輝都好好睇

非常粗略嚟講，劇本 = 情節 + 對白 + 其他
以PTU為例，情節大於對白，描述人物性格係通過遭遇及行為及演技，對白係其次。以槍火 / 放逐為例，2部戲有10個主要角色，10個唔同性格，但加埋嘅對白分分鐘少過寒戰嘅梁家輝。
同樣係電影大師，姜文嘅讓子彈飛，就出現過多嘅對白，啲人口水多過茶。
用情節及電影語言講故事，要好高功力。因為對白唔多，劇本或者演技一一失手，會變成9唔搭8。杜sir開戲好多時連劇本都未有，一路拍一路build up個情懷，編劇就一路跟，有時最後編劇食返導演, 有時導演帶到尾，有時攬炒。

好睇
夜晚汁錢個場戲睇到眼濕濕
莫名的感動

司徒錦源